В третьей части вам предлагается добавить поддержку системных вызовов.

# Подготовка

Скопируйте ваши изменения из второй части:

```
git diff ../lab-jos-env-2-exc | patch -p2
```

В этой части нам понадобятся файлы (+ некоторые из прошлых частей):

```
inc/
    syscall.h   Объявления для поддерки системных вызовов
kern/
    syscall.h   Объявления для поддержки системных вызовов, используемые внутри ядра
    syscall.c   Реализация системных вызовов.
lib/
    syscall.c   Пользовательские затычки для системных вызовов
    console.c   Пользовательские функции putchar и getchar
    exit.c      Пользовательская функция exit
    panic.c     Пользовательская функция panic
user/
    *   Разные пользовательские программы, которыми можно протестировать код. Теперь заработают:
    testbss
    hello
    buggyhello
    buggyhello2
    evilhello
```

# Выполнение

## 1. Поддержка Системных вызовов

В JOS системому вызову соответствует вектор 48. Чтобы не запоминать, стоит пользоваться `T_SYSCALL`, объявленной в `inc/trap.h`.
Аргументы системного вызова передаются на регистрах. Посмотрите на функцию `syscall()` в `lib/syscall.c` чтобы понять интерфейс.
Добавьте обработчик `T_SYSCALL` в `trapentry.S` и `trap_init()`. В `trap_dispatch()` позовите `syscall()` из `kern/syscall.c` с правильными аргументами.
Наконец, вам нужно будет реализовать эту самую  `syscall()`.

Если вы всё сделаете правильно, то программа `hello` должна напечатать "hello, world" и свалиться в page fault. Также должен заработать тест `testbss`

## 2. Инициализация пользовательского окружения

Чтобы заработала `hello` нужно добавить код в `lib/libmain.c`, чтобы глобальная переменная `thisenv` указывала на соответствующую `Env` в ядерном массиве `envs` (вспомните, что мы делали его доступным на чтение в пользовательском коде). Номер текущего `Env` можно получить с помощью `sys_getenvid()`.

После этого наконец заработает тест `hello`.

## 3. Page Fault и защита памяти

Как правило операционная система пологается на железо, когда речь идёт о защите памяти. Но в системных вызовах нужно быть очень аккуратным: с одной стороны, при обращении к неинициализированной памяти можно получить page fault, который непонятно как обрабатывать. С другой - ядру доступно больше памяти и права доступа нужно проверять самостоятельно.

Модифицируйте `kern/trap.c` чтобы при page fault в режиме ядра происходил вызов `panic()`.

Теперь перейдём к проверке прав доступа. Напишите реализацию `user_mem_check()` в `kern/pmap.c`. Поправьте `kern/syscall.c` чтобы проверять доступ к памяти с помощью `user_mem_assert()`.

# Проверка

Сделайте `make grade`. Все тесты должны проходить.
